點先可以防止由高位賺大錢，坐到去返買入價??

上年低位入貨, 今年2月中本來高位賺緊好多, 跟住就開始跌

問題係，佢呢個月以來，隻股如果嗰日係跌，基本上每次都跌得好深，然之後我又唔捨得沽，因為覺得一日賺少咗8萬10萬（或更多），覺得幾日賺少咗20萬30萬，等佢彈返d先貨止賺，而佢唔跌嗰d日子，又只係升少少而唔係反彈。而當只要仲有錢賺，我就唔識驚，就繼續喺度等佢反彈，甚至溝貨。

點知呢個月就係不斷重覆呢個動作，直到終於跌到去無錢賺嘅價位。
我賺少幾十萬變返零最多當發場夢，唔洗入肉，但真係承受唔到繼續呢個幅度跌落去輸幾十萬，所以喺break even位沽清哂，成個倉變咗打和Super，等於過去年半賺嘅錢變返零，曾經高位嘅80萬profit變返零。

究竟我邊個位做錯咗，點先可以唔會高位賺大錢點知坐到去返變零先肯走

錯在淨係睇到單日走勢，睇唔到以星期計嘅走勢

升0.1%即放

你個exposure 咁大既
一跌又profit 歸零

你係咁向上加？

見綠即放

用高位-5%止蝕

我都試過幾次係咁
通常都係玩賭場短炒賺唔夠大貪 跌又仲覺得佢會升唔肯走最後無晒
一係就自己set好止賺 賺少但始終入到袋既先係自己
一係索性做好功課選好股揸隻坐長線

高位一跌8% 立即止賺， 頭都不回
穿8% 都即走， 當日第一日跌就要即走。

一隻股正常升勢係冇可能插多過8%

熊市嘅特徵係間唔中比虛假希望你, 你一入市就大閘蟹, 套住嘅資金越嚟越多, 不斷磨滅你意志, 直至你發現係熊市嘅時候你已經冇曬錢, 做埋大閘蟹

書又唔睇，堂又唔上，伸手黨

100蚊買入 95蚊止蝕
升到105蚊 提升止蝕價去100
升到110蚊 提升止賺價去105

跌浪開始之後溝咗兩次
溝貴咗之前低價買嘅貨

不過就算冇溝個profit 都只會係得返高位profit 嘅10-20%

如果你唔量化隻股票的價值成為目標price range
你永遠唔會搵到心目中的賣出買入位
最後你買入、賣出只係跟隨市場emotion 而操作

你買咩買到break even? 我上年四月開始入嘅TQQQ仲賺緊100%+

ching sick ball

呢個就係sh派同清倉派既分別
你睇得夠長遠 portfolio夠分散 對d股有信心 係可以溝
但你要有耐性等到佢返去
當年科網爆amazon都捱左六七年
快既一兩個月
但如果自己睇錯隻股drop to zero就byebye
所以portfolio要分散

清倉派 好似好爽咁
但個市一反彈 爆升就爆升
一捉唔到/捉錯就左一巴右一巴
唔會有人可以捉到最高位走 最低位入
清倉會蝕 但唔會drop to zero

強如巴菲特16年都話自己重大錯誤
睇錯某一兩隻股 清倉某d股
但佢大部分時間 認為自己無錯的話係會溝的

set 8%可以避得開熊市，但係十次有另外九次都俾回調呃貨走，邊樣抵D？

買港股....

set 程式止賺/機械止賺
手動止賺係會唔撚WORK, 你會落唔到手
過來人投資左十年, 程式止賺/蝕 救左我無數次

當賺少次囉
入既位靚起碼都賺20-30%, 嘔返小小出黎， 好過咩都冇晒。 佢再升咪升囉， 耐性等下次機會

牛熊所見略同!

你買咩，成年都無止賺過？咁有信心？

如果短炒升到某啲位我一定減半，再升就再走，因為錢係贏唔哂嘅
最近跌市，短炒已經止賺/止蝕咗，但長線無理，但睇住咁跌都有啲驚，下次可能長線都要止賺啲先算

10-20天線止賺

真，一買番黎就set晒GTC trailing stop loss瞓覺唔好理佢

我唔自爆啦，費事有人認到我

其實係上年年尾先買而佢幾個月內急升嘅，唔係hold咗全年
而我真係對佢好有信心，就算去到今日我依然係對佢 business model 好有信心，不過係佢嘅跌幅已經完全違反咗所有邏輯，我唔走唔得，等佢正常返先再入貨